{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít", "question": "Xin chào bác sĩ. Em có con gái được 3 tháng 7 ngày. Bé cân nặng 5kg cao 61cm. Gần một tháng nay bé bú sữa rất ít, một ngày khoảng 500-600ml. Em đã làm đủ mọi cách nào là đổi sữa, thay bình sữa, thay núm vú mà bé vẫn không bú. Đút muỗng bé la um sùm. Nhưng lúc thức bé vẫn chơi giỡn bình thường. Hiện giờ bé đang uống sữa Dielac Optimum đi cầu mỗi ngày phân xanh đen. Nhiều lúc em có nghe thấy bụng bé kêu. Như vậy sữa có hợp không ạ? Em thật sự rất lo cho bé sợ bé bú ít sẽ không đủ sức khỏe. Mong bác sĩ chỉ giúp dùm. Cám ơn bác sĩ nhiều", "answer": ",Chào bạn, ,Em bé lười bú có thể do nhiều nguyên nhân như bị bệnh (tim, gan, ruột…), do thiếu chất (thiếu sắt, thiếu vitamin D…) hoặc do sữa không phù hợp. Bạn nên đưa em bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định nguyên nhân lười bú của bé là do đâu và có cách điều trị phù hợp., Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-7404/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sanh hút bao lâu thì đầu bé mới trở lại bình thường?", "question": "Xin hỏi bác sĩ, bé sanh hút vào ngày 27/12 đến nay thì được 9 ngày, chỗ bị hút tới nay thấy có nổi mụn nước. Vậy có ảnh hưởng gì về da đầu và hệ thần kinh sau này của bé không? Bao lâu thì chỗ hút mới trở lại bình thường? Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": ",Chào bạn,,Sinh hút không ảnh hưởng đến thần kinh sau này của bé. Mụn nước ở đầu có thể do nhiễm trùng da. Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ kê toa thuốc điều trị.,Thân mến.,,,BS.CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sanh-hut-bao-lau-thi-dau-be-moi-tro-lai-binh-thuong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị khò khè", "question": "Xin cho em hỏi, bé nhà em được 18 ngày tuổi, bé bị sốt nhẹ 37,5°, thở hơi nhanh, thở khò khè, và ngủ không được ngon giấc hay uốn éo cả người, và dạo này bé hay bị ọc sữa. Em có dẫn bé đi khám,bé không chịu uống thuốc, bây giờ em phải làm sao? Mong bác sĩ giúp em với.", "answer": "Chào bạn,,,Nếu bé không uống thuốc được và tình trạng sức khỏe không cải thiện thì bạn đưa bé đi khám lại để bác sĩ đánh giá xem có cần cho bé nhập viện hoặc đổi thuốc khác.,Thân mến.,,,BS.CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-kho-khe-7409/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con có dấu hiệu thiếu canxi không", "question": "Chào bác sĩ.Bác sĩ cho em hỏi, con trai em được 2 tháng 15 ngày tuổi cân nặng 6.5kg, lúc sinh là 3.3kg. Lúc trong tháng thì bé hay bị giật mình, có rụng tóc hai bên thóp, thỉnh thoảng ra mồ hôi ở trán,và rất hay vặn mình, em sợ con bị thiếu canxi, nhà lại xa bệnh viện nên em chưa đưa con đi khám, vì thế em không dám cho bé uống canxi mà em bổ sung bằng cách mẹ uống 1 hộp 30 ống canxi. ra tháng em được bạn bè chỉ mua vitamin D3 Aquadetrim cho bé uống 1 ngày 1 giọt, giờ bé đc 2,5 tháng và thấy bé đỡ vặn mình, em không cho bé phơi nắng được vì mùa này không có nắng. Nhưng gần đây vé có dấu hiệu lười bú hơn trước (con em bú hoàn toàn bằng sữa mẹ), đưa ti mẹ vào nếu bé không muốn bú là lấy lưỡi đẩy ra, rồi có biểu hiện như muốn ói, trong khi ngủ lại lắc đầu lia lịa. Bác sĩ cho em hỏi con em có triệu chứng như vậy có bị gì không? em nên làm gì ạ? Mong bác sĩ tư vẫn giúp em. Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": ",Chào bạn,,Bé của bạn lên cân khá nhiều. Bé đang ở mức dư cân nên bạn không cần ép bé bú và cũng không cần căng thẳng quá khi thấy bé có vẻ bú ít hơn trước. Bạn nên uống thêm mỗi ngày 1 viên thuốc bổ máu và ăn nhiều thịt hơn (nhất là thịt bò) vì thời điểm này bé dễ bị thiếu máu sinh lý, cần tăng lượng sắt trong sữa mẹ. Nếu tình trạng vẫn không cải thiện thì bạn đưa bé đi khám để bác sĩ kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến.,,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-co-dau-hieu-thieu-canxi-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên đánh thức bé để cho bú?", "question": "Chào bác sĩ,Em bé em là bé trai, sinh mổ nặng 3,4kg. Bé bú sữa công thức hoàn toàn tháng đầu tăng 1,9kg, tháng thứ 2 tăng 700g. Còn 1 tuần nữa bé tròn 3 tháng mới đi cân nên chưa biết có tăng cân hay không. Khoảng 1 tháng rưỡi nay bé bú rất ít, mỗi ngày chỉ bú từ 550-700ml trong khi hồi trong tháng bé bú 700-800ml. Em đã thử đổi sữa nhưng vẫn không cải thiện được. Bé vẫn chơi, vẫn ngủ và phân bình thường. Bé chỉ bú lúc ngủ, thức là hoàn toàn không chịu bú. Lúc bú bé ngủ cũng không say, bú xong thì thức dậy liền nên chất lượng giấc ngủ của bé không tốt. Em nghe nói giấc ngủ của trẻ cũng quan trọng như ăn uống nên em không biết có nên ưu tiên cho bé ngủ hay bú đây ạ? Bé em bú rất lâu cả tiếng mới hết 1 bình. Em đã thử không cho bé ăn để bé thiệt đói và đòi ăn nhưng sau 5 tiếng mà bé cũng không đòi ăn mặc dù trước đó bú chỉ có 90ml. Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,,Lượng sữa bú tối thiểu trong 24 giờ được tính bằng cân nặng nhân với 150 mL. Vì vậy, khi tính theo công thức này thì con bạn bú chưa đủ sữa. Bé có hiện tượng lười bú. Giai đoạn 3-6 tháng tuổi bé dễ bị lười bú do thiếu máu sinh lý và còi xương. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để bác sĩ xem có cần bổ sung cho bé sắt hoặc vitamin D, canxi không.,Thân mến.,,BS.CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-danh-thuc-be-de-cho-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Men tiêu hoá có uống thường xuyên được hay không.", "question": "Chào bác sĩ, bé trai nhà em được 3,5 tháng tuổi, bé bi ho và đã uống kháng sinh 6 ngày, sau đó em có bổ sung thêm men tiêu hoá Enterogermina 5ml (1ngày/ ống/ sáng-chiều). Bác sĩ tư vấn giúp em men tiêu hoá trên có thể uống dài ngày được không. Và men này uống sau khi bú sữa hay là trước khi bú sữa. Hiện tại bé có uống bổ sung vitamin D, vậy có uống men được không thưa bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,,Men vi sinh trên chỉ cần uống khoảng 5-7 ngày sau khi uống kháng sinh hoặc uống cho đến khi thấy bé đi tiêu bình thường. Men vi sinh nên uống sau khi bú sữa và có thể uống cùng với vitamin D.,Thân mến.,,,BS.CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/men-tieu-hoa-co-uong-thuong-xuyen-duoc-hay-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắc về vấn đề bú sữa", "question": "Con em mới sinh được 8 ngày tuổi, bé rất hay ngủ, và ít khi dậy bú mẹ, bình thường phải hơn 6 tiếng mơi chịu dậy bú me, bú 1 xíu thì vừa ngậm ti vừa ngủ. Còn nếu cho bú bình thì bé dễ bú, và bú khá nhiều. Như vậy 1 ngày bé chỉ bú có 3 đến 4 lần thôi, không biết bé có vấn đề gì không, cần liên hệ ở đâu để kiểm tra cho bé. Xin cảm ơn", "answer": ",Chào bạn,,,Em bé sơ sinh cần phải bú mỗi 2-3 tiếng một lần. Nếu bé bú mẹ ít thì có thể mẹ chưa biết cách bế bé cho bú. Nên đánh thức bé dậy để bú thật no nếu vừa mới ngậm ti đã ngủ. Bạn có thể đưa bé đến phòng khám của bệnh viện Từ Dũ để được khám và tư vấn thêm.,Thân mến.,,,BS.CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thac-mac-ve-van-de-bu-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cháu bị ngứa vùng kín bị gì?", "question": "Chào bác sĩCon em được 17 tháng tuổi, là bé gái. Gần đây em thấy vùng kín của cháu mọc mụn li ti, cháu hay gãi do bị ngứa. Do cháu đi học thường hay mặc bỉm. Mong bác sĩ tư vấn xem cháu bị sao. Chân thành cám ơn.", "answer": ",Chào bạn,,Bé của bạn có thể bị hăm tã và nhiễm nấm da. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa da liễu để được điều trị.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chau-bi-ngua-vung-kin-bi-gi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh tăng cân ít", "question": "Xin hỏi bác sĩ, con gái em lúc sinh được 3,3kg, dài 50cm. Tháng đầu bé lên được 700g, tháng thứ 2 lên 600g. Bé đi ngoài phân tốt, ngày đi 3-4 lần. Bé bú mẹ hoàn toàn, ban ngày bé bú mẹ liên tục và ngủ chập chờn, không sâu. Buổi tối bé ngủ sâu hơn, cứ khoảng 4g dậy bú một lần. Vậy thưa bác sĩ bé lên cân ít như vậy có sao không? Và có phải do sữa mẹ không tốt? Xin bác sĩ cho lời khuyên. Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn lên cân trung bình chứ không ít. Để bé lên cân tốt hơn, bạn nên chú ý chế độ ăn của mẹ: uống nhiều sữa hơn (ít nhất 1 lít sữa mỗi ngày), ăn nhiều thịt, trứng hơn. Ngoài ra, mẹ còn cần ăn trái cây, uống nước trái cây và ăn có dầu mỡ để đảm bảo hấp thu đầy đủ các loại vitamin cần thiết cho mẹ và cho bé.,Thân mến.,BS.CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-tang-can-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh thiếu tháng", "question": "Kính gửi bác sĩ! Bé nhà em sinh 27 tuần tuổi, nặng 1kg. Hiện tại bé đang nằm lồng kính tại BV Từ Dũ gần 2 tuần. Em ngày chỉ gửi cho be được ́ 1 cữ sữa mẹ thôi vì nhà xa. Bác sĩ cho em hỏi một cữ bú thông thường của bé được bao nhiêu ml sữa. Bé có cần mẹ ở lại để gửi sữa 5 cữ mỗi ngày không? Em muốn đăng ký phòng ở lại có được không? Và em có thể đăng ký ở đâu? Rất mong nhận được lời khuyên của bác sĩ. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,,Số lượng sữa ăn mỗi ngày của em bé sẽ phụ thuộc vào tình trạng tiêu hóa và cân nặng của em bé. Nếu tình trạng bé bình thường thì lượng sữa tối thiểu ăn trong 24 giờ sẽ bằng cân nặng nhân với 150 ml. Mỗi ngày bé sẽ được ăn 8 cữ. Hiện tại, bệnh viện không giải quyết giường cho mẹ nằm lại chờ em bé ra Kangaroo. Mặc dù việc mẹ nằm lại để vắt sữa mẹ gửi cho bé rất cần thiết nhưng hiện tại bệnh viện chưa đủ giường nằm để đáp ứng nhu cầu điều trị hậu sản, vì vậy xin lỗi bạn vì không thể đáp ứng nhu cầu của bạn.,Thân mến.,,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-thieu-thang/"}
